archive/tar	Package tar implements access to tar archives.
archive/zip	Package zip provides support for reading and writing ZIP archives.
bufio	Package bufio implements buffered I/O.
builtin	Package builtin provides documentation for Go's predeclared identifiers.
bytes	Package bytes implements functions for the manipulation of byte slices.
compress/bzip2	Package bzip2 implements bzip2 decompression.
compress/flate	Package flate implements the DEFLATE compressed data format, described in RFC 1951.
compress/gzip	Package gzip implements reading and writing of gzip format compressed files, as specified in RFC 1952.
compress/lzw	Package lzw implements the Lempel-Ziv-Welch compressed data format, described in T.
compress/zlib	Package zlib implements reading and writing of zlib format compressed data, as specified in RFC 1950.
container/heap	Package heap provides heap operations for any type that implements heap.Interface.
container/list	Package list implements a doubly linked list.
container/ring	Package ring implements operations on circular lists.
crypto	Package crypto collects common cryptographic constants.
crypto/aes	Package aes implements AES encryption (formerly Rijndael), as defined in U.S.
crypto/cipher	Package cipher implements standard block cipher modes that can be wrapped around low-level block cipher implementations.
crypto/des	Package des implements the Data Encryption Standard (DES) and the Triple Data Encryption Algorithm (TDEA) as defined in U.S.
crypto/dsa	Package dsa implements the Digital Signature Algorithm, as defined in FIPS 186-3.
crypto/ecdsa	Package ecdsa implements the Elliptic Curve Digital Signature Algorithm, as defined in FIPS 186-3.
crypto/elliptic	Package elliptic implements several standard elliptic curves over prime fields.
crypto/hmac	Package hmac implements the Keyed-Hash Message Authentication Code (HMAC) as defined in U.S.
crypto/md5	Package md5 implements the MD5 hash algorithm as defined in RFC 1321.
crypto/rand	Package rand implements a cryptographically secure pseudorandom number generator.
crypto/rc4	Package rc4 implements RC4 encryption, as defined in Bruce Schneier's Applied Cryptography.
crypto/rsa	Package rsa implements RSA encryption as specified in PKCS#1.
crypto/sha1	Package sha1 implements the SHA1 hash algorithm as defined in RFC 3174.
crypto/sha256	Package sha256 implements the SHA224 and SHA256 hash algorithms as defined in FIPS 180-4.
crypto/sha512	Package sha512 implements the SHA-384, SHA-512, SHA-512/​224, and SHA-512/​256 hash algorithms as defined in FIPS 180-4.
crypto/subtle	Package subtle implements functions that are often useful in cryptographic code but require careful thought to use correctly.
crypto/tls	Package tls partially implements TLS 1.2, as specified in RFC 5246.
crypto/x509	Package x509 parses X.509-encoded keys and certificates.
crypto/x509/pkix	Package pkix contains shared, low level structures used for ASN.1 parsing and serialization of X.509 certificates, CRL and OCSP.
database/sql	Package sql provides a generic interface around SQL (or SQL-like) databases.
database/sql/driver	Package driver defines interfaces to be implemented by database drivers as used by package sql.
debug/dwarf	Package dwarf provides access to DWARF debugging information loaded from executable files, as defined in the DWARF 2.0 Standard at http:/​/​dwarfstd.org/​doc/​dwarf-2.0.0.pdf
debug/elf	Package elf implements access to ELF object files.
debug/gosym	Package gosym implements access to the Go symbol and line number tables embedded in Go binaries generated by the gc compilers.
debug/macho	Package macho implements access to Mach-O object files.
debug/pe	Package pe implements access to PE (Microsoft Windows Portable Executable) files.
debug/plan9obj	Package plan9obj implements access to Plan 9 a.out object files.
encoding	Package encoding defines interfaces shared by other packages that convert data to and from byte-level and textual representations.
encoding/ascii85	Package ascii85 implements the ascii85 data encoding as used in the btoa tool and Adobe's PostScript and PDF document formats.
encoding/asn1	Package asn1 implements parsing of DER-encoded ASN.1 data structures, as defined in ITU-T Rec X.690.
encoding/base32	Package base32 implements base32 encoding as specified by RFC 4648.
encoding/base64	Package base64 implements base64 encoding as specified by RFC 4648.
encoding/binary	Package binary implements simple translation between numbers and byte sequences and encoding and decoding of varints.
encoding/csv	Package csv reads and writes comma-separated values (CSV) files.
encoding/gob	Package gob manages streams of gobs - binary values exchanged between an Encoder (transmitter) and a Decoder (receiver).
encoding/hex	Package hex implements hexadecimal encoding and decoding.
encoding/json	Package json implements encoding and decoding of JSON objects as defined in RFC 4627.
encoding/pem	Package pem implements the PEM data encoding, which originated in Privacy Enhanced Mail.
encoding/xml	Package xml implements a simple XML 1.0 parser that understands XML name spaces.
errors	Package errors implements functions to manipulate errors.
expvar	Package expvar provides a standardized interface to public variables, such as operation counters in servers.
flag	Package flag implements command-line flag parsing.
fmt	Package fmt implements formatted I/​O with functions analogous to C's printf and scanf.
go/ast	Package ast declares the types used to represent syntax trees for Go packages.
go/build	Package build gathers information about Go packages.
go/constant	Package constant implements Values representing untyped Go constants and the corresponding operations.
go/doc	Package doc extracts source code documentation from a Go AST.
go/format	Package format implements standard formatting of Go source.
go/importer	Package importer provides access to export data importers.
go/internal/gccgoimporter	Package gccgoimporter implements Import for gccgo-generated object files.
go/internal/gcimporter	Package gcimporter implements Import for gc-generated object files.
go/parser	Package parser implements a parser for Go source files.
go/printer	Package printer implements printing of AST nodes.
go/scanner	Package scanner implements a scanner for Go source text.
go/token	Package token defines constants representing the lexical tokens of the Go programming language and basic operations on tokens (printing, predicates).
go/types	Package types declares the data types and implements the algorithms for type-checking of Go packages.
hash	Package hash provides interfaces for hash functions.
hash/adler32	Package adler32 implements the Adler-32 checksum.
hash/crc32	Package crc32 implements the 32-bit cyclic redundancy check, or CRC-32, checksum.
hash/crc64	Package crc64 implements the 64-bit cyclic redundancy check, or CRC-64, checksum.
hash/fnv	Package fnv implements FNV-1 and FNV-1a, non-cryptographic hash functions created by Glenn Fowler, Landon Curt Noll, and Phong Vo.
html	Package html provides functions for escaping and unescaping HTML text.
html/template	Package template (html/​template) implements data-driven templates for generating HTML output safe against code injection.
image	Package image implements a basic 2-D image library.
image/color	Package color implements a basic color library.
image/color/palette	Package palette provides standard color palettes.
image/draw	Package draw provides image composition functions.
image/gif	Package gif implements a GIF image decoder and encoder.
image/jpeg	Package jpeg implements a JPEG image decoder and encoder.
image/png	Package png implements a PNG image decoder and encoder.
index/suffixarray	Package suffixarray implements substring search in logarithmic time using an in-memory suffix array.
internal/format	
internal/singleflight	Package singleflight provides a duplicate function call suppression mechanism.
io	Package io provides basic interfaces to I/​O primitives.
io/ioutil	Package ioutil implements some I/​O utility functions.
log	Package log implements a simple logging package.
log/syslog	Package syslog provides a simple interface to the system log service.
math	Package math provides basic constants and mathematical functions.
math/big	Package big implements multi-precision arithmetic (big numbers).
math/cmplx	Package cmplx provides basic constants and mathematical functions for complex numbers.
math/rand	Package rand implements pseudo-random number generators.
mime	Package mime implements parts of the MIME spec.
mime/multipart	Package multipart implements MIME multipart parsing, as defined in RFC 2046.
mime/quotedprintable	Package quotedprintable implements quoted-printable encoding as specified by RFC 2045.
net	Package net provides a portable interface for network I/​O, including TCP/​IP, UDP, domain name resolution, and Unix domain sockets.
net/http	Package http provides HTTP client and server implementations.
net/http/cgi	Package cgi implements CGI (Common Gateway Interface) as specified in RFC 3875.
net/http/cookiejar	Package cookiejar implements an in-memory RFC 6265-compliant http.CookieJar.
net/http/fcgi	Package fcgi implements the FastCGI protocol.
net/http/httptest	Package httptest provides utilities for HTTP testing.
net/http/httputil	Package httputil provides HTTP utility functions, complementing the more common ones in the net/​http package.
net/http/internal	Package internal contains HTTP internals shared by net/​http and net/​http/​httputil.
net/http/pprof	Package pprof serves via its HTTP server runtime profiling data in the format expected by the pprof visualization tool.
net/mail	Package mail implements parsing of mail messages.
net/rpc	Package rpc provides access to the exported methods of an object across a network or other I/​O connection.
net/rpc/jsonrpc	Package jsonrpc implements a JSON-RPC ClientCodec and ServerCodec for the rpc package.
net/smtp	Package smtp implements the Simple Mail Transfer Protocol as defined in RFC 5321.
net/textproto	Package textproto implements generic support for text-based request/​response protocols in the style of HTTP, NNTP, and SMTP.
net/url	Package url parses URLs and implements query escaping.
os	Package os provides a platform-independent interface to operating system functionality.
os/exec	Package exec runs external commands.
os/signal	Package signal implements access to incoming signals.
os/user	Package user allows user account lookups by name or id.
path	Package path implements utility routines for manipulating slash-separated paths.
path/filepath	Package filepath implements utility routines for manipulating filename paths in a way compatible with the target operating system-defined file paths.
reflect	Package reflect implements run-time reflection, allowing a program to manipulate objects with arbitrary types.
regexp	Package regexp implements regular expression search.
regexp/syntax	Package syntax parses regular expressions into parse trees and compiles parse trees into programs.
runtime	Package runtime contains operations that interact with Go's runtime system, such as functions to control goroutines.
runtime/cgo	Package cgo contains runtime support for code generated by the cgo tool.
runtime/debug	Package debug contains facilities for programs to debug themselves while they are running.
runtime/pprof	Package pprof writes runtime profiling data in the format expected by the pprof visualization tool.
runtime/race	Package race implements data race detection logic.
runtime/trace	Go execution tracer.
sort	Package sort provides primitives for sorting slices and user-defined collections.
strconv	Package strconv implements conversions to and from string representations of basic data types.
strings	Package strings implements simple functions to manipulate UTF-8 encoded strings.
sync	Package sync provides basic synchronization primitives such as mutual exclusion locks.
sync/atomic	Package atomic provides low-level atomic memory primitives useful for implementing synchronization algorithms.
syscall	Package syscall contains an interface to the low-level operating system primitives.
testing	Package testing provides support for automated testing of Go packages.
testing/iotest	Package iotest implements Readers and Writers useful mainly for testing.
testing/quick	Package quick implements utility functions to help with black box testing.
text/scanner	Package scanner provides a scanner and tokenizer for UTF-8-encoded text.
text/tabwriter	Package tabwriter implements a write filter (tabwriter.Writer) that translates tabbed columns in input into properly aligned text.
text/template	Package template implements data-driven templates for generating textual output.
text/template/parse	Package parse builds parse trees for templates as defined by text/​template and html/​template.
time	Package time provides functionality for measuring and displaying time.
unicode	Package unicode provides data and functions to test some properties of Unicode code points.
unicode/utf16	Package utf16 implements encoding and decoding of UTF-16 sequences.
unicode/utf8	Package utf8 implements functions and constants to support text encoded in UTF-8.
unsafe	Package unsafe contains operations that step around the type safety of Go programs.
